\documentclass{beamer}

% Pakete, Definitionen und Einstellungen geklaut und leicht gekürzt aus den Übungen und Hausaufgaben
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{lipsum}

\usepackage{multicol}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{quoting}
\usepackage[marginal,norule]{footmisc}

\usepackage{microtype}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{textcomp}

% \usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{pdfpages}
 \graphicspath{{./Grafiken/},{./Dokumente/}}
\usepackage{xcolor}
 \definecolor{meinRot}  {HTML}{A3061E}
 \definecolor{meinBlau} {RGB} {0,63,119}
 \definecolor{meinGelb} {cmy} {0,0.263,0.741}
 \definecolor{meinGruen}{HTML}{0B6E4F}
 \colorlet{meinOrange} {meinGelb!60!meinRot}
 \colorlet{meinViolett}{meinRot!50!meinBlau!80}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}

\usepackage{calligra}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}

\usepackage{tcolorbox}

\usepackage{xparse}
\usepackage{hyperref}
 \hypersetup{linktoc=all,hidelinks}

% Weitere beamer-Einstellungen für individuelles Theme
\definecolor{purpletaupe}{HTML}{503047}
\definecolor{teagreen}{HTML}{d0e3c4}
\definecolor{laurelgreen}{HTML}{adc698}
\definecolor{jet}{HTML}{353535}
\definecolor{platinum}{HTML}{E6E8E6}
\definecolor{pastelgray}{HTML}{CED0CE}
\colorlet{alertpurpletaupe}{purpletaupe!70!red}

\setbeamercolor{section in toc}{fg=purpletaupe}
\setbeamercolor{subsection in toc}{fg=laurelgreen}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=jet, bg=teagreen}
\setbeamercolor{block title}{fg=jet, bg=pastelgray}
\setbeamercolor{block body}{fg=purpletaupe, bg=platinum}
\setbeamercolor{block title alerted}{fg=pastelgray,bg=jet}
\setbeamercolor{block body alerted}{fg=platinum, bg=purpletaupe}
\setbeamercolor{block title example}{bg=laurelgreen}
\setbeamercolor{block body example}{bg=teagreen}
\setbeamercolor{alerted text}{fg=alertpurpletaupe}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \colorbox{teagreen}{%
    \makebox[0.985\textwidth]{%
      \textcolor{jet}{%
	\insertsection\hfill\insertsubsection\hfill\insertshorttitle\hfill\insertshortauthor\hfill\insertshortinstitute\hfill\insertpagenumber/\insertdocumentendpage%
      }%
    }%
  }%
}%
\setbeamertemplate{title page}{%
  {\calligra\Huge\inserttitle}\\[\baselineskip]%
  \Centering{\fontfamily{lmdh}\selectfont \insertauthor}\\[2\baselineskip]%
  {\tiny\RaggedLeft\textsc{\insertinstitute}\par}%
  \vfill%
  {\rotatebox{330}{\fcolorbox{purpletaupe}{white}{\textsc{\insertsubtitle}}}}%
}%
\setbeamertemplate{itemize item}{\raisebox{0.15em}{\tikz\draw[purpletaupe,fill=purpletaupe] (0,0) circle (.3ex);}}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamercovered{dynamic}

% Meta-Informationen
\title[\LaTeX-Präsi]{Eine \LaTeX-Präsentation}
\subtitle{mit \LaTeX}
\author[Enders, Lammermann]{%
 M.\,T.\,Enders\inst{1} \and%
 F.\,Lammermann\inst{2}%
}
\institute[FAU]{%
 \inst{1}Friedrich-Alexander-Universität Erlangen Nürnberg \and%
 \inst{2}Erlangen Institute of \LaTeX ology%
}
\date[CIP 2019]{CIP-Pool, 2019}
\logo{}

% Hier beginnt das eigentliche Dokument, der Inhalt wurde ausgelagert, damit er in allen Beispielen derselbe ist!
\begin{document}
 \input{beamer-example-contents.tex}
\end{document}
